---
title: Copy On Write
---

一般我们运行程序都是 Fork 一个进程后马上执行Exec加载程序，而Fork的子进程实际上用的是父进程的堆栈空间，Linux通过Copy OnWrite技术极大地减少了Fork的开销。 

Copy On Write 的含义是只有真正写的时候才把数据写到子进程的数据，Fork时只会把页表复制到子进程，这样父子进程都指向同一个物理内存页，只有再写子进程的时候才会把内存页的内容重新复制一份。